［人總需要勇敢生存］盧思達停播勞思動眾

我決定將總共七十四集的《盧斯動眾》就此終結，節目絕了，只是大千世界一件很小的事，要出這個帖，主要是想講一下我和Myradio的關係。

當初Myradio邀請我做節目，我想是機緣巧合。我的說話能力不算好，亦不是有甚麼知名度，但我得到一個十分自由的直播室，主理了七十四集、每集1.5小時的清談節目。這對我是一個十分神奇的旅程，某程度也是跳出了我的comfort zone。我在直播室享有很高的言論自由，合作關係直到最後一集為止，仍然是良性而充滿諒解。

Myradio的一眾工作人員以及黃毓民先生都是我的貴人，在風平浪靜的時候是如此，在我困難的時候也給予幫助，對於他們的提攜和幫助，我銘感五內；即使是我提出請辭的一刻，他仍然提醒我萬事以健康為要；我也感激所有應邀和我一齊做過節目的嘉賓，他們大部份是我的年輕同輩，我盡量希望將這個發聲的機會也分享給他們。

每一集節目我準備和分享的一些看法和論述——雖然不是每個人都會同意，但我的air time是那麼自由，能夠很奢侈地談論一些冷門話題。

事實上，我得承認自己的談話內容，並不是那麼語不驚人死不休，甚至是非常溫和、屬於常識，或者是每一個廿幾歲青年都會得出差不多結論的事，包括本土、人民主權、民族主義、共同體和獨立等等。這些話題現在雖然受到全方位打壓，但我相信香港同樣會踏上這樣的道路。

我有一個溫暖的直播室，但外頭的政治鬥爭卻是冷峻，我理解每個圈子都有其局限，由於我不想自己的事情影響他人，或者帶來麻煩，所以我選擇離開。當然我會繼續存在。我仍然有強烈的信念，我相信其他沉默的群眾也一樣。

最後請各位繼續支持Myradio以及月費計劃，香港值得擁有一些獨立、不受干擾的評論聲音。這個話題在此終結，感謝各位。